其實去過英國既人都未必會覺得英國好住....(純討論)

其實去過英國既人都未必會覺得英國好住
我係英國都住過幾年(之前因為工作關係, 而家係香港)
衣食住行 4樣野大家可以討論下
衣 : 你平有平買, 有primark當你過到骨!
食(出街食): 早餐咖啡加面包都3-4鎊, 中午如果你頂到唔食餐廳都可以去tesco買5鎊meal deal, 如果餐廳食都6-7鎊, 晚餐出街食都要15鎊起跳, 如果早午晚自己煮, 自己食另計!
住 : 其實市中心d apartment都唔平架, 我之前住birmingham, 兩房單位都要1300一個月, 離市中心15-20分鐘巴士
行 : 有錢可以買車自出自入, 無錢坐巴士火車都貴, 4鎊巴士全日任搭, 單次好似3鎊
大家可以討論下係咪真係afford到...
另外英國人出左名係假, 你唔信就算啦

住過新疆教育營未？

交完稅之後所有野都係掹掹緊
都無乜錢娛樂, 買野玩, 食好西
點似香港咁多姿多彩

未

你講既價錢同係香港都差唔多咋wor

係架, 我仲未講交稅, 身邊既朋友個個都專業人士都過得緊湊
娛樂一定無香港咁多, 野食你預左好多野想食都食唔到啦,
不過空氣清新d同間屋大d, 買野就唔會有好多新野囉
一定係最後先用到....

車費咁貴嘅咩

我年頭返咗黎香港
如果有其他五眼聯盟國家收港人，真係諗下其他
英國老老實實唔住得人
要諗都諗澳美加

有時係為左下一代健康
唔係淨係為自己過去嘆世界

Bham咁多學生點會唔貴

開支同香港唔差得遠
但娛樂就香港好好多

不過依家係走難 無得要求咁多

食物方面 可以價錢差唔多, 但野食質素無得比
我講中午你食5鎊meal deal係一份三文治,一包細薯片, 一支氣水
呢個價錢無米線, 無中餐, 無韓國餐,無日本餐食, 你想食就要8-10鎊!
總之預食凍冰冰野食/junk food, M記都唔平架
晚餐150 只係一碟意粉/ 唔好食既中餐

澳美加紐咪一鳩樣
有得揀一定揀英國啦, 學到口音都屈晒機

澳加嚴重地多大劣人,
可以成個區講國語無鬼佬

你講嘅物價每一項都同香港差唔多

中餐十頭咋午晚同價 西餐先會午晚唔同

我住既地方為例, 英國中間, 第二大city
單次係2.4鎊 巴士, 火車單次係3.5鎊
既士全日係4鎊, 火車全日會去到6-7鎊

你倫敦仲貴, 貴到你喊
你tube/underground坐一個站都24蚊啦
坐巴士平d但預左塞車而且好耐

火車係成個歐洲數一數二地貴，不過勝在有日/月/年票。出遠門其實可以坐megabus

我都係咁諗

地鐵20蚊一程
你一個站同10個站一樣價

有月卡㗎ching

識搵都有平又好食既香港本身D平餐廳都好易中伏架啦, 好食又平 = 多人, 其實英國都係一樣道理姐

你預左其實地方都會提昇個價錢啦....多人住多人用資源就要收多d錢

你住下就知

住個英澳 兩邊都幾年 我個人prefer au多啲 英國racist 重啲

想知更多，原本已經係new zealand搵到大學讀master 作移民途徑。依家又多個英國選擇，唔知去邊度好

Manc?
但樓係平好多既

唔需要用VPN已經大過一切物質享受啦

Brum 唔算貴喎

我相信racist問題會因為covid 不斷惡化

差得過集中營、毒氣室？

借個位，BNO平權正視聽
黑色五毛分化警告，大量五毛正在用藍絲有BNO、走人對唔住97後割97後等風向進行分化，大家小心。

1.大家比人拉過/有小朋友（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）的話就應該即刻走，其他人亦應該起碼做好隨時走既準備，香港抗爭運動已經由本土抗爭升級為準國際戰爭， 我們能做的十分有限。 相反大家離開或準備好隨時可以離開，則美國及其盟友可以隨時採取行動，對香港進行制裁，令香港達至零經濟活動，攬炒香港經濟， 甚至日後作出軍事行動亦無需擔心誤傷香港人。 而且大家亦可用移民理由提取所有資產及強積金進一步打擊香港的財政儲備。
而且多人走亦可以起到掩護最需要走既手足，救奶左野手足係目前最重要既事。

2.大家無需擔心藍絲以及黑警移民英國，藍絲得兩種a.垃圾b.收成期，a.涯唔到六年移民監b.揾錢唔捨得走/走要承受巨大損失

重點：大家不應該反對平權或推到現階段設立篩選，因為這樣會妨礙奶左野手足逃難。反而，大家應該在藍絲移民英國後再篤灰。大家，要記住，篤灰係一把藍絲頭上既利劍，一日未入籍一日都嚮度，我就係要佢地嚮英國每一日都擔心比人篤灰，呢樣恐懼作為懲罰先係最大懲罰。

相比藍絲黑警，反而大家更應該想辦法推動取消侵犯人權者如689、777、鳩融居英權，因為他們可以一直不居英，不受英國審判，而定居歐洲。

3.97後手足唔會被割，首先，佢地可以跟BNO父母及配偶前往英國。第二，對於未受BNO平權保障嘅人佢哋仲有美國既救生艇計劃，該計劃估計幾日內亦會通過。

希望樓主可以pin，一齊擊退五毛

其實唔怕既
多香港人閃既你怕會冇譚仔咩

第二大係Brum 三係Sheffield 定nott

點解要學英國人口音?
你又唔係本地人,
你學得似就算, 學得唔似只會比人笑
每個人都有自己口音, proud of 自己既口音啦....

早啲買/rail card/group就平好多

真咩 我自己覺得英國好過狃閪蘭
可能au同狃唔同掛

澳洲可能睇省 我依邊冇乜野

Nz太rural 我接受唔到

住過NZ? 分享下英紐有咩分別

咁都係貴呢, 我唔信後生個堆去到一炮過買樓, 唔洗供,唔洗租樓?
交租交水電, 收入都唔會得返好多, 你仲可以餐餐出去食咩,
只可以自己煮

nz根本就係第三世界

食真係唔貴喎我覺得 係香港食野有好平咩...
買野自己煮冇難度

Rural 即係點？無娛樂？我個人鐘意行山釣魚睇風景

你日日出街咩, 你學生咪平囉
月卡都唔係平好多

我去過Auckland 都唔係咁差啫

外國大部份人都係自己煮喎咁多時間

見親五毛都係吹風留低
講緊你

香港有咩咁多姿多彩？

始終都d人係覺得英國人好nice唔會racist
我都係澳洲做過野, 澳洲racist都唔少

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

嗰日喺超級市場求其買d零食三舊水
以前喺英國買一個禮拜野食都係20 鎊
係出街貴少少不過香港都唔見得平

birmingham, 市中心樓一樣都唔平
你想平就遠d自己開車

而家講可能無命走難
你仲擔心好唔好住

重點係而家無得簡
一係就留係香港吞聲忍氣咁生存到老 仔女就一定唔會生
一係就去外地尋求出路 可能生活好辛苦 但起碼你可以講野

自己煮有咩問題？

brum仲有平既選擇, 係悶姐

英國個種係假 Or you can call it manner
澳洲個種唔鍾意係直接啲 如果有

你平身係香港有咩娛樂？

加澳都重稅到仆街，所謂福利都係冇，醫院唔駛錢，但排到你仆街

nz冇啖好食
可能因為我讀書住dunedin
但就算去auckland都係

英國近london當然有錢有選擇
但就算manchester呢啲都未至於食屎

英國人偽善
但狃就真係生番
同埋啲人真係蠢啲咁

邊到?

老公以前去supermarket 買野比個黑人女人插隊仲舉中指cls

Meal deal £3.5

本

你搞清楚先，依家係走難

純討論姐

睇你Zone幾啫

英國生活一個月儲£500唔難

可能我真係城市人掛
你話退休住nz享受下大自然都可能接受到

係香港其實都好鳩無聊
人又多 夏天熱到仆街

我英國得閒去睇下波又得 有假過歐洲玩又平
得閒road trip 又得

油錢車價樓價平香港一大截

利申：coventry 四房兩球半唔洗

Uni of Otago? 都有offer比我 學校睇落幾靚
生番唔係掛

nz有人揸揸吓車都fuck you asian

其實成日話英國人假
係香港做野都大撚把是非 辦公室政治
同事亦唔見得好真

利申 以前工作關係日日都接觸英國人

外國唔好就唔會咁多香港高官子女同大陸富二代、三代啦。

英國佬假, 同你hey hey yo yo你咪覺得人地friendly
有幾多個當你係真friend

racist實有架啦， 但係唔算普遍， 唔洗當全部人都係咁
嗰陣讀書有條鬼叫我go back to your country我追住佢打捉埋佢去差館添
驚西咩

傻既人邊到都有

好撚貴

大家走難就要求唔好太高 不過早啲知道當地實際情況都冇壞

自己煮？你望下樓下個餐牌，自己試下煮

我每次都係經過service 見d meal deal都5鎊, 可能市區平d,
因為我真係好少食

我住manchester
2房 apartment每個月1000
離China town 10分鐘

同十年前買樓嫌大西北出入煩唔好住有乜分別
有得要你唔要嘅時候
到之後你想要都冇得要

大學畢業生可能成為最大贏家

每個人性格都唔同
一個覺得惡住好悶
另一個可能覺得好正

我係純討論姐

其實係香港車費相對上平

首先呢一刻過去嘅人
係走難

最撚歧視人就係啲黑人

而家逃難仲要咁多要求

我淨係去過旅行，唔知道長住係點樣，但至少唔係一個差嘅地方，大陸嗰啲地方一過去就已經想即刻走。

香港人過去個邊幫手改善英國既飲食囉

英國都大把

住左6年 冇俾人racist過
完全唔明連登成日話英國racist好嚴重邊到黎

住過倫敦兩年，覺得只係車費貴過香港，住同香港差唔多價但大好多環境又好好多。我人工係個邊減稅後同香港差唔多，我自己就prefer係英國生活

英國無蟈安已經贏咗

岩

所以我開呢個post係想提下大家可能會面對既困難姐

求地址/屋苑名

有咩咁屈機
最撚憎就係口音
想撚到點

係 英國d印度人好proud of自己d口音
唔會好似香港人咁 係咁恥笑同類嘅口音

連登自爆

倫敦地鐵好貴 之前搭一個站都5、6磅
貴過幾個人夾錢搭的士
其他方面平過or同香港差唔多

自己煮仲平過香港喎，你唔好日日岀去食咪得
係倫敦讀書，唔計住一個月基本生活費都係£4-500左右（唔計岀街玩）

去過london做半年野
本質上同香港差唔多

但真係悶少少咁
At least 果度冇大商場行，好多香港人都未必慣先
食野就真心貴同唔太岩香港人口味

去試下先
之後出番份report俾一眾連登仔

原來有人學廣東話講得唔似會俾人笑 難怪廣東話咁難傳承

月卡平好多喎Ching

同問
尤其做開毒撚都係屈係屋企多

你用香港既生活模式同英國對比, 當然係香港好。
去到英國，大部分都會有比較好既work life balance，多d 時間自己煮，唔會再個個星期去睇戲行街。
無過邊種好d，係睇你prefer 邊種生活多d

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

英國睇戲平，飲酒平，有得入場睇波，大量地方做運動，去海邊坐下好舒服。

其實香港一樣無咩娛樂。

平時係香港都無咩娛樂

又唔使5,6磅下話
有oyster 應該2.4
同埋佢計single trip
1個站同10個冇分別咁解

大商場有呀Selfridges/ harrods個啲囉

認真去到外國一定會自己煮
本地人都唔會日日出街食啦
你睇香港都唔會日日出街食啦

但係英國有vapiano 喎
全世界最撚好食嘅意粉

咁樓主你會唔會留喺一直香港，繼續享受中國人嘅榮耀

外國住基本上平時唔會出街食啦
一定係自己煮

我去過幾次英國
覺得Manchester 最貼近香港
仲間唔時聽到廣東話

食野就離開左香港去邊都唔會慣
自己煮多d同慢慢適應囉

我只會笑個d已經有自己既口音但又要死改死扮人英式口音, 想做英國人想到傻左?

講真如果自己煮生活費可能仲平過香港

我都覺，個到買餸好抵

harrods貴野唔岩睇

五毛係會兩邊都支持
再極端化嚟引戰

留係香港日日俾人打壓就真係多姿多彩啦

咁你可以試下去英國體驗下

至平20p一包500g意粉
一定餓唔死人
係英國住，至大興趣就係練烹飪
沙律菜當菜心炒，都好好味⋯

咁成條highstreet你行，仲舒服啦

香港人過去開餐管自然有野好食，除時英國變埋歐洲美食之國

show block user

我係香港一星期都至少出街食3-4餐
屋企日日都有煮

入油平
車位平
唔入London central 根本揸車好平
架車都平啲。香港420價錢喺英國買到m4

一次買多d, 自己煮係平既

人哋努力學俾你話死扮，唔學就比人話唔努力融入人哋社會，笑人哋努力會唔會有少少可悲？

我都係咁講, 佢地試下咪知

如果shopping
London好L好行喎真心

不過變相會幾日都食差唔多嘅野，如果有朋友一齊住就好好多

ching清新嘅空氣係買唔到㗎

其實去到自然會融入
唔使刻意扮
同埋香港向來都學英式英文
問題不大啦

真，我以前住london，成日行街好開心，行攰左又可以去隔離草地坐下

坦白講句香港今時今日生活費都唔少得過呢條數，你食早餐就算買個包有d 函都十幾蚊，lunch 食商業區茶餐廳50-100,去好d 都1-200, 晚餐兩個人都百到紋2百幾。住屋除非住去屯元天，俾你住港島你都要萬到紋兩萬幾一間豆腐潤，咁同UK 真係爭咁遠咩？

你有你既口音,佢有佢既日音, 學人地口音就高尚d?人地聽唔出你唔係本地人? 會唔會有d搞笑?

呢樣真, 呢樣真係無得彈既

Oxford circus covent garden 連住曬係幾好既
以前去都幾有銅記feel

依家中環金鐘返工嗰d 個個lunch 都百零蚊起碼

學人哋口音就係為咗高尚啲？你隻白鴿眼都撚可悲喎

係
出時代行街都被人扑濕
行sogo有tg食

你同你老豆老母唔撚去？

話車費貴個d on9係咪pass都唔撚識買

Shopping mall嘅話westfield都好好行

唔鍾意咪唔好過去

我不嬲都係咁講, 佢講到要學英式口音就好撚屈機, 一個無自信既人要扮人口音黎令自己高尚d唔會太搞笑咩?因為你係英式口音就接納你咩
英文緊要d

我金鐘買個蒜蓉包食下都22蚊

我有買pass zone1-3都千幾蚊港紙，唔貴咩？

英國稅重

香港唔駛？ 過海幾錢

車費係貴 不過睇你住zone 幾😂
Zone 5 番zone 1 買 monthly pass 都要240鎊
自己煮慳好多 同埋係英國少左物慾 少買左野

識到的話，可以去住大屋/大家庭嘅朋友屋企bbq，全晚都好好玩，有細路周圍走，有大人吹水，勁warm。

呢啲娛樂香港邊度有？

如果中意睇英超，更加無得頂，香港所有所謂娛樂都可以收皮。逢matchday就入場睇波，真係好撚爽。當年又係英國睇過Euro Cup，晚晚落pub，氣氛好到呢 香港無得比。

悶唔悶，睇自己有無融入姐。

你咪就係咁諗囉, 你威你勁, 你英式口音, 英國人呀你, 你d毛都開始金金地

最撚假就係one second

唔洗爭
好快你都有得去

而家連登風向
英國係天堂黎
唔屌得

放心你都無資格過去

香港人好真？

冇地方係完美 當地人都係咁生活

係啊
Carnaby Street, Brick Lane呢啲都好好行
重有好多

香港食物有質素？

nz舒服好多
uk可以去旅行

我唔係屌, 係純討論, 比未去過既人參考

Brick Lane我鐘意

咁計完london車費都係貴成倍喎

計我話應該要成立hk town ,要有自己港式英文口音為標準，英國人其實好垃圾，佢收到我哋做難民係佢賺咗

係屋企bbq香港都得 仲可以得閒出海

其實我同意你，我只係想講，英國既生活模式會唔同香港，唔再係得閒可以call 個friend 落去食糖水，行落街就有7仔咁。 用香港生活模式同英國比，你一定唔會想黎英國。

真係齋行都可以磨大半日，又有得掃街

非倫敦=鄉下

食少餐buffet 都係哂到

咁恐怖
唔去了

仲有好多market 可以行

去完uk 你會知咩叫食屎

咁唔代表車費唔貴囉

樓主都幾On9講完全部都ok喎，事實係會唔會係太窮

最似香港既地方，一係新加坡一係台北

London Michelin restaurant way better than HK
平野自己煮好過

我都有去下朋友屋企bbq, 出海船p
你英國點落水呀

咁你計埋供樓租樓呢

一向自己煮飯

無錯啊，依個真，同香港比較，
只能夠話好唔同。如果適應到，就唔會悶嘅

掉返轉，英國佬嚟到香港，未適應都可能會話悶。

所以我個point係車費係貴過香港，但係住方面係好過香港好多

相比起之下, 係咪台灣好d? 貼近d港人生活, 而且唔奶共

出海係正嘅⋯

Um....英國可以研究鏟草
買架棍波車玩手感

巴士全日任搭先係39蚊港紙
大西北表示想狗衝

單計冇意思 要計一齊計
我做金融住canary wharf行十分鐘到公司

London都唔夠香港先進啦住過英國未啊

住過英國五年 自己幾鍾意
天氣無香港咁熱 乾爽好多
空氣又好 長期藍天
自己煮其實唔貴 係交通費貴啲
有波睇 又近歐洲
係小啲香港嗰種 好物質性嘅娛樂

掃街d野食唔掂wor大佬
Brick Lane得印度野好食, 佢d垃圾中餐勁難食
行過成日叫我吉夠雞食,難食

依家唔奶共
4 年後邊個知
到時又走難

住過

大部份香港人係咁諗

真係好慘學英國口音只係為咗高尚啲，你自己隻眼點睇人咪覺得人哋做緊咩囉

我都相信係，要有相似生活感覺的話。

不過如果有財力，晚晚係Leicester Square𠴱啲留連，都okay有feel啊

我覺得英國得意大利菜/印度菜好食
其他都唔好食...日本菜勁難食, 爭鮮質素仲要收你貴一貴
韓國菜更加難食, 但d鬼佬係食唔出, 都照食...
香港就識得分好唔好食, 一間唔好食已經無人會排隊
所以食物比英國有質素

食非洲嘢

咁係因為香港人對口音零容忍
人地大英帝國咁多殖民地一早習慣晒唔同口音

老實講香港人講得算係易聽
曾經有英格蘭人同我講蘇格蘭啲口音好重

咁就睇你搵幾多啦, 交租交稅先講儲到錢先講啦
你去試下咪知囉, 我等買香港樓

新加坡不了

Gardening 真係咪搞 有時想買apartment 多啲真係因為唔想搞garden

我個個英國fd都勁鐘意香港, 每次都黎玩咪又係覺得開心,
未見到個現實姐

咪賴其他人啦
一直都講緊價錢

覺得有幾間拉麵幾好食

canary wharf個邊貴唔貴? 其實個邊發展左好多樓

我又唔介意住鄉下，識渣車就得

最撚貴係交通 搭tube一程最少兩鎊

依家係咪可以開始send求職信

其實係香港平咋

好撚平 五百萬有一至兩房 鎊平唔買笨柒

你自己上rightmove睇下咪知道貴唔貴

呢樣堅係key point!

邊間印像中得金田家好食

澳洲飲食屌打英國

For me
印度嘢其實可以KO我條中餐癮
啲飯真係好好味

就係睇你唔順眼, 係呀, 你而家講廣東話都鬼鬼地, 就黎變成純種英國人啦, 你條鳩毛都金哂啦

同意要一齊計

我自己個時住zone2/3 之後zone1返工 雖然返工都要成粒鐘 不過住嘅樓好新又大 日日返到屋企都覺得好舒服 放假唔出街留係屋企都可以去個露台坐下chill下

去旅行玩，邊度都開心
巴打都係想帶出依樣

birmingham口音都唔同啦, 佢又要去扮birmingham人

食同行好大分別
除非住番大city 交通先叫同香港有得比
成個英國咁大係喺倫敦先有番香港嗰種都市嘅感強

不過雖然係咁，我覺得都好住嘅
只喺會好掛住香港啲美食

我係一個好鐘意食拉面既人, 我未係英國食過好食既拉面

Life style is different. Go tennis golf and enjoy Mother Nature

痴線
而家去係保命
無命真係食乜玩乜都唔使唸

2.4

係英國交通貴
英國火車係全歐洲最貴

咁你返返去大灣區住啦

同意

拉面唔係英國食物

要比就比炸魚，all day breakfast

咁香港有冇邊間你覺得好好食？

你真係離地撚
香港咪又係呢啲價
仲貴啦

係呀 幻想總是美麗的

學口音係為下一代著想
如果生小朋友, 仔女有英國口音,
係5 眼聯盟揾食都肯定高人一等d
澳加口音係會比人笑

真心住左三四年學到少少 之後改返

England 最鳩口音一定係Liverpool

On 9仔，而家講緊你呀就係你呢啲人以為學英國口音淨係為咗高尚，因為你自己係咁諗，所以咪咁樣諗人哋囉繼續笑鳩融入人哋圈子嘅人
樓主真係好型，好有個性，好有自己嘅文化氣息想含

london好行過老銅旺角多多聲
由oxford circus行落bond street 名店潮牌nike zara果類咩柒都有 行到悶搭兩個站去Covent garden飲杯啡 睇下街頭表演
再落Piccadilly 入賭場玩兩手又得 大撚把野做

我哋幾個人去 平時主要搭巴士or的士
嗰日趕時間 所以費事等車就去咗搭地鐵
去嗰程搭地鐵 返酒店嗰程搭的士
我記得幾個人加埋差唔多20磅
但返嗰程的士好18磅左右就夠

同問

條街迫撚到癲
週圍都係人
行個山都勁多人
想搵個草地hea坐吓都比保安趕

香港低稅咪去哂供樓到

講到我好肚餓

不過all day breakfast 我麻麻

認真講我無, 真係得日本好食

走難都諗咁多野

讀過幾年書，英國冬天個天長期陰陰沉沉，
先唔講錢，個人會相對比較冇動力，
而且住細城市真係冇咩做，
除非你真係可以摺起間房過世。
同埋真係冇野好食，自己煮唯一出路。
好處係消費隨時低過香港

金鐘係
但中環仲有好多好平 （under$50)
行過少少去上環大把$40 飯+湯野飲

點解要改返? 係咪突然覺得自己好扮野

No lar...呢堆野，食到第三餐已經唔想食

屌你都哂時間, 走左你

我覺得平好多，唔計搭車，英國自己煮既話，100-200鎊真係好夠食，同埋d肉好食好多

好型

幾時加價到5鎊？我2019年仲買緊3鎊

英國係食呢d架啦, 唔好諗住有得食鳳爪排骨飯食

你唔岩係英國生活

我service價, 因為平時食都係service到買
但市區平d

娛樂都算，最多摺埋睇youtube得閒去踢下波
食物真係都係自己煮番

Brum 口音好難聽 同依家係澳 不過想學pr多啲 好聽啲

餐餐 meal deal

可能香港太多物質

好似睇地區

記住帶埋自己嗰隻白鴿眼去笑人，會高級啲Local啲

只會笑你呢種人, 唔會笑其他人
我最睇唔起你呢種人

香港一放假周圍都係人同車
你想去郊外都要同人迫一大餐
揸車又無位泊
香港放假真係無咩地方好去
又唔係咁鍾意行商場

當Manchester冇到？😵

同Paris，Berlin，Milan比較
我至愛行London，可能我窮

真係除非焗住去，否則一定亞洲舒服啲

個人體驗：

搭地鐵一程30蚊
食野 一碟意粉90蚊起跳 只係白汁個啲最基本
煮會比較化算 平好多
玩就真係冇乜野好玩
消費黎講香港3至4倍左右
退休生活黎講就不錯
後生仔過去未必適合

樓價平左個300萬。
食到你升天都仲有賺啦屌你。

依家係走難呀唔洗做有錢收嘆世界咩？

自己google 下 好似係計面積

唔好咁講，我好崇拜有港式口音嘅人，因為真係好local，好型

點計都唔會係Sheffield or Nottingham

如果中意睇波
去歐洲長住無得輸

Matchday個氣氛
香港真係無乜嘢常設娛樂比較到

Btw 真係唔好沉迷Casino
或者上網賭波 多多都唔夠輸
如果本身係賭仔 諗清楚先好去⋯⋯

Meal deal £3 搞掂喇
屋企煮嘢食仲正

G casino genting幾抵玩 min bet 幾鎊

Meal deal 好難食 自己帶飯啦

英國租不嬲唔平但買樓絕對平過香港好多

食kebab同fish and chips咪即係大家樂/大快活價錢

識啲華人
跟車送貨打份牛工 轉個頭玩一晚又輸晒

跟住又去飲到啤啤夫 都唔知為乜

咁你咩口音啊

有時只叫一盒chips 食 肥到仆街

點樣計香港3-4倍

剩係講搭車地鐵一個站都30蚊
食碟牛河都150
差唔多啦

去過london 做野 比人搶過手機 mob gang 電單車鏟上行人路完全反應唔切 不過利申果陣凌晨兩點幾 + 本身飲完野 + camden town 附近

香港其實算係全世界最安全city 唔計任何政治野

唔係倫敦 邊有地鐵坐啊

你都on9 日日出去食咩

所以咪話煮會好啲囉
你話你日日唔出街既話
個邊都好好洗既

到時就係你煮架喇

有冇得買黎自己煮

都係新疆好住啲，親

你去到基本上一定自己煮

每個人都有自己既口音,崇拜做咩? 得閒做下義工啦,
下下去羨慕崇拜人, 你肉唔肉酸d?

其實倫敦地鐵個空氣污染認真嚴重 搭完一場程個鼻入面全部黑曬

我都住Camden 但暫時都相安無事 touchwood
不過都算多街童

此post已完

我信你。
因為我住過Manchester三年。
但我亦唔認為真係好差。d乜野歧視果d真心唔太覺，或比人歧視完我唔知啦。
但我唔認為係咩咁大件事

返工同返學係有分別既

我出placement返學又“返工”

我住個度，聽講d中國酒樓易手既原因都係老細賭大左

placement同真係返工有d分別既

Job market方面 electrical engineer大唔大機會搵唔到工

你以為啦 佢哋都係大白人主義 nice都係fake出嚟

做自由世界嘅奴隸 vs 享受奴隸世界嘅自由
其實give and take

起碼d patients冇投訴

jm9 依家係移民去嘆世界
至少唔駛驚出街畀狗咬同埋用vpn上網吖

坐幾年有得比你換BC仲係到又厭呢樣又厭個樣
一句講哂到時真係有得你去 咁你去唔去呀？

So what 依家唔走幾時走

最簡單既嘢偏偏冇人做

衣: 同香港一樣咁貴，但英國係加完VAT先咁貴

食: 食係真係貴，不過你自己煮就平啦。食既肉起碼叫新鮮同有肉味，唔洗日日仲要拎舊肉出嚟融雪仲有超市meal deal £3 算係咁啦，有件三文治，有包細薯片，有支野飲。 Again，平時lunch無邊個唔自己拎飯

住: £1300, $1300 港幣啊？市中心行去火車站五分鐘，600-700呎，兩房兩廁都係£1000 仲要新裝修。你住遠d Jewellery quarter £700 都有。 雖然未計council tax 同bills. 自己上 Rightmove 搵下，咪信樓主9up

行: 認同，好撚貴。巴士真係幾麻煩，火車無railcard 好撚貴

淨係可以每個禮拜去睇利物浦已經值回票價啦

所以我咪話d人唔知頭唔知路就話英國人nice係on9
人地根本假到爆

同香港人比好好多

我之前住 The Boulevard, Edgebaston, Birmingham B5
2房2廁所, 加埋水電媒係呢個價

真心要係食方面慳冇難度 如果係揀飲擇食既就算鳩數

但佢哋買餸好平，我又唔覺得悶喎咁多不同博物館同埋古蹟。

新鮮雞脾肉都係2-3磅 有500g
因為local唔食

走左幾年，d豬排5-6鎊勁多塊又好食，香港完全食唔番

多人去就自然香港人口味既食物

唔好覺得好多香港人冇去過英國啦
同埋而家好多選擇俾你揀咩留喺度比中共屌屎忽同埋去英國你揀邊樣？

搞清楚去英國嘅原因先再講啦
有得揀你梗係可以選擇其他國家投資移民
而家係無得揀同走難呀大佬

巴士單程＄1.5呀

1300蚊租貴？你拎黎同香港比？
全世界得太空站貴租過香港

唔明點解雞脾平過一隻雞

最貴係雞胸

小心d 部手機咁解 屌正如香港一樣有童黨 見怪不怪

保險好撚貴

澳洲好chill但亦因為咁好悶 除非你好鍾意大自然又鍾意遠離煩囂既感覺 如果唔係香港呢d都市人唔會鍾意澳洲 d野又早收d人做野又慢 不過換個角度睇你自己出去打工都係咁chill

d人做gym, 多人食?

我極道懷疑樓主唔想咁多香港人去搶貴曬d資源

秒

咁講啦 你覺得自由大於一切嘅 其實好唔好住都係後話

對我黎講無影響

自由 係無價

但係自由 瘋狂smoke野

你平時係香港食劣質放題都$300up啦係英國食£30可以係幾好食

英國咁細 都唔及加州大
有英國口音又有乜用 英國都唔係咁好境

唐記饅頭五蚊個 圍起全日用1鎊多啲咋喎 點同佢用咁多呀

如果西餐 30鎊都夠哂好食

你拎麵包黎比? 去英國買條法包, 一鎊都夠你食3餐架wor

唔好玩啦屌你老母 澳洲歧視中國人出撚晒名 直接掉雞蛋出手打人

小命都無
一個就仲有命仔
你自己諗

教育營

所以我最後返咗香港

果度明明生活已過得比一般白鬼好但總係儲唔多錢

返香港後同老婆月儲四皮

老咗再返去慢慢搣

利申：有供NI

我唔話樓主，不過真係呢排出現咗好多香港人住喺英國嘅，係咁講英國點樣唔好，但佢自己一直留喺度。

咁而家黑狗都可以隨時截住你打你
係澳洲起碼可以報警拉人 香港呢？

我係香港

D人咪口裡說不

香港生活每日都好刺激窩

食唔到咁多肉3 4磅10隻雞脾
食足五餐先得晒

入油己經係五眼中最貴

tesco meal deal幾撚時變左5磅
我早2日仲俾緊3磅（倫敦）

以前Sainsbury’s 個個幾正
貴sandwich 都可以做meal deal
而家就無左

勞教營返工方便食訓痾都唔洗20步

見識少想問香港有咩娛樂

去過咁多地方，始終覺得香港好多野都好過其他地方，所以我會留低抗爭！

冇人係中國人 得你係

一樣劣食
玩all you can eat
£6-8 大把選擇

只係香港係地獄

ya income tax fucking high

英國NO.1
利申同你一樣住Birmingham (3年)

家陣走難

香港咁撚細又咁撚多人
架架車都逼爆
其實已經貴左

對住歧視鬼都好過香港支那人/藍屍

香港平咩

1鎊 vs 香港17蚊

呢啲可能係friendly banter，有時未必係歧視
英國人講野本身就帶有諷刺 好subtle咁話你/串你

唔識佢地啲urban words / slangs好難同佢地做到好friend
但唔好下下都賴咗係歧視

利申：有英國fd

香港稅都好重
只不過係間接比左落樓價 鋪租度 所以睇落輕

保險閒閒地2000鎊一年

澳洲生蕃極多 ....

香港租個兩房 咪又係差唔多
但香港渣車養車 貴到ON9

除咗交通，同香港比較好少少嘅生活唔差得好多，問題係税後收入有幾多。

拎舊錢過黎，剩係屋都平一半或大幾倍呀

咪同香港差唔多價

衣，你估香港人買得衫少買得平呀？

食，香港打個邊爐或者食小菜都呢個價啦，bham都好多餐廳十幾鎊有找啦。我就更支持自己住，肉同菜平過香港勁多。

住，咪玩啦，幾年前bham市中心租st Martin gate兩房都唔洗過千

行，不嬲都買年票架啦，搞笑呀？

稅重 人工低過香港

5鎊meal deal 我真係未聽過

london 我唔知貴幾多 以下價錢係除左london 以外既大城市 e.g birmingham, manchester, liverpool

meal deal 公價都係3鎊
m 記big mac 餐都唔過5鎊
晚餐你淨係食碟pasta 10鎊左右就有啦
中餐都係同香港酒樓價錢差唔多 每碟餸都係10鎊左右

但5鎊又飽肚既選擇對比起香港係少好多

樓主講少左一樣野
係自由
呢樣野香港係完全冇
點比較

要講香港人接受唔到既係d舖好撚早收同假期冇街去
話冇娛樂係你班友唔去揾啫
去其他城市hea去d war game場去行山有撚排做啦

咁咪得囉慢慢喺香港等樓價跌啦

真，加拿大美國嗰啲先叫平

買餸煮飯平到嘔，出街食飯又唔算好貴不過唔係咁好食。
地方好靚好多嘢玩，去到邊都好有歷史色彩。

man 搭巴士一個星期13.5鎊任搭 單次買就兩鎊
我覺得買weekly pass 還好 唔算太貴

深圳最好住呀

Birmingham 唔踩單車話traffic貴真係笑左

聽樓豬講野覺得佢9up 多

澳洲都平 澳洲為六蚊per liter

英國幾唔好住，起碼唔係中共極權統治，夠晒

秒，此post 已完

意思粗魯無文化d?

係撚咩400渣

我住coventry，每月1150，2房2廁，有車位食一個月4,500都夠，已經成日外賣，入油又平

我都話係service, 揸車經過成日都食。
本身係brum市中心唔會食。所以唔多知原來3鎊

我係英國住過半年，覺得幾好住

coventry 好悶 頂唔順
想搵間有d 氣氛既酒吧睇英超都唔易

有車落birming半個鐘姐我唔怕悶所以幾好

睇到AU唔racists 笑咗

£10 3隻雞好平喎
係英國生活唔預會日日出街食同玩係真既

我住個到食開個幾間泰國野都係7磅幾味道都算ok 中餐就再貴少少

香港一升=美國一gallon

你年齡大，車垃圾，住得遠應該有機會

20幾，mx5，400

車價喺返度啦，一樣嘅車香港幾錢下話？

屌 邊有可能 假保險？

唔識就唔好亂up打上去quote, 地址安全, 夠歲咪平

屌 之後唔駛維修保養咩？ 人工貴，保險貴咪一樣

易唔易揾類似subway既飲食

自由係幾多錢都買唔到

你20幾歲低過一千基本上無咩可能 我報警捉9你假保險

拿拿聲啦傻西

外國煮野食真係好撚爽
d肉又平又好食 點煮都咁嫩
沙津又係甜得黎平
唔知點解係外國煮飯好開心 係香港淨想快快搞掂一餐

依加係走難唔係移民/旅行

咁香港話哂都美食之都，冇得比既。
正如你喺香港食泰式串燒都好味過泰國n倍。
但而家想過英國既人唔係考慮啲野食好唔好食嘛

唔怪得之你揸1.4

點解啲人成日話揸棍波係操控架車？

有得揀 我會去台北

利申英國撚

儲NCB

樓主你衰喇，我有次上黎講英帝普遍無乜好食，俾呢度班癲狗咬到傷過傷追人

你對保險真係好執著

痴線 貴到阿媽都唔認得

乜London 係咁架

你都唔知英國車保有幾on9 你比人hit and run照加你保費

Comparatively 重啲都睇唔明 係文盲定點

雞肉難食啲

同你一樣
買餸，再諗點煮，煮嘅過程，都好有成功感

英國人唔係假，係虛偽！佢哋d語言偽術真係不得了，口講嗰d同嗰心諗嗰d完全唔同

佢自己唔識野就話冇可能好撚弱智

隨時住2-3星期就話自己住一段時間

唔識車日日9up條友

最重要係搵唔搵得番咁多....

想生活成本低啲咪唔好住London囉
起碼有得揀 香港呢？
仲未計畀黑驚警鳩拉

走難呀 你估嘆世界呀？

稅後收入一定低左，但福利好過香港既
咁咪當交走難稅，人地肯收留你班難民仲想唔交稅呀？

分租住 4-5千磅都有啦

係呀。

個陣最鐘意行lidl 係香港買幾樣就3舊 係個邊買到勁多都係20eu
煮完仲會勁好心機擺盤 然後慢慢食

好懷念

周街都係subway

食阿叉炸雞

仲有kebab 同pizza
有d kebab 真係又抵又好食

喺果邊揸車搵唔搵到食?

有1 2 3 6 22 牌, 諗住考埋4 5 9 10

英國啲野好難食..
食野香港真係世界第一

你用香港文化去英國梗係啦
問題係食飯平時係 係屋企食
早午係食沙律，蔬菜，包，三文治
你用英國文化去美國 佢地都覺得奇怪啦

收拉

就咁睇你覺得唔係差好遠但係食物質素相差好遠你喺茶餐廳$50可以食個飯係英國五磅冇可能食個飯 三文治加杯咖啡就有

我鐘意去瑪莎買扒買叮叮
10 鎊三盒有羊扒，三文魚柳，豬鞍扒俾你揀
唔想煮就食 7 鎊三盒好好味既叮叮
貴少少既叮叮係癲到有新鮮材料由生叮到熟的
好正

而家講緊走難呀 你估去度假呀？

平過三藩市一大半

未
不過冇BNO個班好快就要入香港營

香港人慣左要人服侍，要乜有乜姐....
成日話唔方便，有幾唔方便? 好似七仔咁開24先叫方便？方便左你果陣，即係代表有人要返通宵，或夜晚九點十點先放到工。
你明知唔方便，你買野就一早plan定啦....

慣左被服侍，用餐就出去食，要人煮埋。點解唔可以自己煮，自己帶飯？你唔帶飯，咪meal deal搞掂佢算....

倒返轉，平時嚮香港放假有咩做？
九成打工仔，咪又係頹嚮屋企？
你會出街果d有咩做，行街食飯唱K睇戲。除左唱K，基本上英國都有齊曬。
你鐘意戶外活動，行山單車果d, 地方咁大，你點玩都得啦.....

我真心唔明有咩唔適應，最唔適應都係講英文姐？

subway嚮英國真心普通野。
果排來到香港，無端端變左高級野。

我記得有次嚮香港行街，見到有件衫，大大隻字貼住“出自英國著名品牌：primark" 真心笑撚左

其實如果我搵二萬五鎊一年。養唔養到一家三口？
我想說服我老婆過去。但條友上肯撚定搵唔到工，亦唔會想搵。
我自己healthcare professionals，我估應該搵到工...

咁真係無咩野食,我講事實都唔得咩
個班未去過英國又對英國有哂幻想既人,去下咪知

你講工作上福利?
你未入藉係用唔到佢既福利的, 如醫療

咁走左未?

稅前定稅後先？
我宜家稅前25k，扣完每個月得1600左右
一家有d忟

稅前呀，師兄你養家？

反而想知個邊搵工情況點?

一世人流流長...入藉前係6年, 入藉後係一世....緊係講緊入藉後既福利..
前6年咪當交走難稅

我試過係個邊搵office既工, 都幾難, 本地人好多都無工開
有工開個d到月尾都好緊湊

6年既洗費都唔少, 你都要預多d彈藥先得
因為英國既工作唔易搵, 有d人工低無人肯做
交埋稅無咩錢儲

咁小弟寧願考慮呢個島國，等有仔女先再安排佢哋去英國讀書：

基本上而家共識係如果有小朋友，唔想受香港式教育折磨，而家係時候要走。
至於其他情況，其實將來無人知，走左可能幾年內香港咩事都無，可能可以搵錢同享受機會就無左，而且好可能永遠返唔到香港。
但如果出現鬥地主，內亂，甚至戰爭，港元一夜變零，你住緊既太古城或者半山可以咩都無。人帶住舊錢走左，舊錢始終係你既。

依家好多聲音講英國有幾差，叫人唔好走，叫人留返喺香港，你諗下係咪純9up

一家三口，租兩房都去左1000鎊
加埋COUNCIL TAX，水電媒, 400鎊
難D WO師兄

sosad, 咁真係難....
我老婆唔會做野